ive讀到最後一個sem唔想讀想搵工返

借人ac開po:
話說小弟本身讀緊ive既 IT科，去到FYP到有2個組員退出咗，阿sir已經講定要重讀FYP，要重讀成年，但我唔想再讀書，一黎屋企要交水電煤，二黎我申請緊grant，要retake就要再申請，同唔到屋企人開口，三黎我自問對工作既興趣大過讀書，想問下我冇學歷既情況下有冇工會收留我，自問java,html5,SQL同php都ok叫做寫到下

橙

點解FYP有組員退出都要retake
直接搵你program leader傾下啦

諗清楚

有FD 當年讀左半年IVE之後QUIT左HEA左3,4年
上年開始做PROGRAMMER 14K而家23K
前題你要搵到第一份工收留你
佢而家讀近DEGREE

因為決定題目果個退出咗，完全冇方向點做

FD都有得讀degree ?

OU

FD= 朋友

sor 老餅

咁即係你冇能力

最後個sem讀咗1/3 quit咗，佢早幾日俾信我話再唔交錢就取消我學藉，應該都返唔到轉頭

ive已經係揾工最低入場券
基本上而家已經冇中學畢業既工
連ive都冇 我唔知你可以點揾工揾咩工
除非你疊埋心水捱世界去學門手藝

都算係既，本身又唔係勁，4人project變咗2個人做更加做唔黎，仲要做唔係我擅長既language

咁你而家先開post都冇用啦

我主要想問下有冇工可以收留我學野，人工低啲都唔怕事關冇老豆老母，再捱一年頂唔住

改題目lo
你肯做+只求pass 老師都會幫你
你如果廢又懶，只想逃避就輸左九成
ive 既fyp 就算做唔齊功能，做好份report 都會收貨

做咗initial report改唔到

屙屎洗唔洗幫你抆屎？
人地quit你就等死
咁你真係不如唔好讀

yup, 樓主先唔講你連ive都未grad, FYP又做唔成, 你d咁嘅心態就諗住出黎做IT code狗就算你有心做野多過讀書, 又冇工作經驗又冇學歷又冇soft skills, 出面實冇公司想請你。過多幾年你就會後悔, 到時你連報個part time self finance degree都冇可能
利申：ur ching

我唔知你咩情況 可能真係好困難
但我建議你真係點都留住學位 畢左業先
話之你幾憎讀書 幾想揾錢
用少一年揾錢讀多一張沙紙
你慳返幾年職場既時間

一直有做，做到中間唔識做，去到中間demo阿sir話完全唔夠，可以打定輸數，佢本身已經話我地寫個web唔夠，想我地寫埋android ，但2個人半年根本做唔到咁多野，仲要有其他科兼顧本身又唔係勁，android 又唔熟，搞到好大壓力

借script 又好
問人都好
比左咁多錢最後乜都冇
仲蝕啦師傅

根本唔會能力問題
ive求畢業有幾難
下下放棄自己 咁既心態出到職場咪又係食得屎

你淨低果個組員仲撚慘

FYP 某程度係=你出黎做野既其中一個TASK, 特別係IT呢一行, 只不過係paperwork多d咁上下, 求合格既product 基本上hea做1,2個月就起到貨, 其他時間咪做report

btw都多謝咁多位巴打比建議

似係se 仔喎， 捱埋佢啦，人工差好遠，如果你個supervisor 真係要android 你一係是但down 個template 改比佢，一係用app inventer 死都死到比佢啦，總之差果少少真係頂埋佢啦

淘寶幾百蚊搞掂啦，IVE d FYP唔會太難

我諗好貴，個project都大，仲要跟返份initial做

可以唔跟架，搵你supervisor 傾啦大佬，你得兩個人佢可能會因應你既情況改細個scope ，我覺得其實跟本係你本身唔想讀，而家搵個藉口逃避

講真你依家quit係講緊蝕左兩年學費 仲有兩年時間
公司去判斷一個人既時候第一眼就係望你學歷
而你呢個case出到黎隨時連interview都無 更何況你依家只係讀緊ive 比個老闆見到你連讀ive可以讀到quit 搵鬼請你咩

點解我都覺得你係唔想讀書揾藉口，又要上網揾人畀勇氣你
咁好啦，我成全你
其實IT，有冇沙紙都一樣既..你放心quit啦
冇浪費時間係垃圾IVE度

FYP交齊野, Present唔好demo唔到野基本上就合格, 點解仲可以講定要Retake
我覺得你如果連自己做一份FYP (就算爛尾都好) 嘅能力都無, 你出到黎都唔會做到啲咩
甚至唔好講做野, 見工你都無Portfolio拎到出黎, 想淨係睇能力請你都難啦

好啦我講埋依句就唔理你啦，如果一個人叫你讀落去可以係昆尻你，但如果全世界都叫你讀落去係咪全世界夾埋一起昆你呢？
我當你真你好唔中意讀it ，你讀埋依個HD 將來你對其他野/科有興趣你都可以用HD 接著去讀Topup。我要講既係咁多，你唔讀又唔關我事

當然要做埋個FYP佢
其實連放棄2年時間同金錢你都無所謂
咁點解頂埋個半年你又會覺得唔可以

FYP 盡能力去做 目標定做合格 搵多D老師幫手 表現出你地仲想畢業
個結果就算係唔得 你都至少無一樣野係會令自己去後悔
而成功左 對你日後好多事情 心態調節上都會有幫助
如果你依家仲讀緊書已經害怕失敗 你依世就玩完了

問自己個問題
你覺得未來的自己
會唔會因為留多半年做埋個FYP而後悔?
OR
會唔會因為quit而後悔?

邊樣會係你未來生活帶黎更好的影響
你會因為讀埋個書令你未來變得好?
OR
定你會因為放棄左個學位而變好?
邊個機率大d?

你依家quit係好輕鬆 咩都唔洗再理 一時之快
但咁你當初點解要讀ive
點都頂埋落去

而家先講會唔會太遲

你憑咩

憑ive ？

雖然我同你素未謀面，但都好多謝巴打同我講咁大段野，我今晚會好好認真諗下

老實講 IT project 嘅話你有錢就揾到人幫你㗎啦

外國大把人幫你，尢其學生project

FYP依家應該係present 階段
如果佢地係一開始退出既話 咁你應該一早就準備chur埋個project
如果最後先黎退既話 咁應該係做咗一大半 除非你地無點做過
我唔知係你老師唔比 定其他原因都好
讀到最後一個sem 去到5月先黎放棄學位係最低能既決定
2年時間同錢咁就會無晒 你之後想讀返係要由頭讀過
同埋FYP 應該係無堂上 最多係同組員夾時間傾 咁你咪可以用其他時間返下part time

fyp值38個credit，都成7000幾蚊。搵個槍最多1k，樓主自己考慮

如果一個人唔讀你就pass唔到
咁好明顯就算合格你都係靠人姐
似係你自己有問題多啲啵

應該完咗
試都考埋

ive FYP 咪又係library 左call右call
一個月一定搞得掂 果陣我都係咁 最後A grade

fyp project scope cut 左一半都照B到
仲要冇人走
唔明點解怕做唔切

咩Q嘢左call右call
copy都唔識
邊個老闆請著你真係慘

廢到咁
你都係快d搵工翻呀
最緊要搵唔洗用腦果d

請著你真係威
識COPY

其實佢冇用錯字，library 真係用call 唔係copy 咖，柒左就好縮啦師兄

求其交啲野就會Pass，讀Ive唔駛認真

有份工至講
無嘅就乖乖完成左佢
根本就好易pass
交足戲做足樣實俾你過

你其實決定左仲上來問咩？
睇你覆就知你未盡力試啦，你係想畢業既仲試來問？ 用呢d時間做野啦，人地quit人地既事，你講到人地quit 你地成組就完全唔洗畢業咁，想唔讀既理由大把，你隨口講都一堆
係想畢業拎張沙紙既，一個理由就夠，唔洗唸咁多問來問去，你肯試一定有人幫你

網頁連mysql入下野 抄個ui
Android整個webview app當過骨
利申 sem5完sem 等緊出成績炒唔炒英文

你咪撚害樓主啦

你讀到final都唔覺得自己獨當一面?
題目都幫你諗埋 點搞呀?
大把人一個頂4個位做9成project啦
fyp係難啲 但書你有聽 嘢你有做 點解最後個project會乜都諗唔到?

Library本身d code就寫好晒比你
仲copy d code走做乜
include完個library就直攞黎call
佢冇講錯wo
你最尾仲要加句「邊個老闆請著你真係慘」
真係畫龍點睛: HKnoIT

其他組幫下手唔得咩
全班幫手一人做少少都得啩
出到嚟唔夠能力咪認底威搵幫手
有乜所謂
讀到final先quiz你得到啲咩?

個呀sir明知你個組得兩條友都咁講？
正常應該點會就下你

ive啲課程真係編得好撚on9
勁多人讀到一半中途離場

放棄ive 出嚟搵野做住先，無問題。但肯定好難搵web development 既工。
大公司9成9實無行，freelance 或者搵細公司 正常都會問有乜野profiles/作品. 你話你讀過ive, 人地9成9實問人FYP,除非你有其他好好 profiles. 我建議你最好做定10幾個見得人既網頁 (當然包前後臺）可以話你知，IVE FYP 既level 已經好低，你認真諗下你做啲乜野比人睇。另外，無沙紙 無實戰經驗，人工唔會高得去邊。

如果唔喺你都係搵其他工好過。

過來人 樓主
但你點都要頂硬上 我果時又係咁
之後慢慢進修拎埋scholarship 升番大學
雖然唔係咩名牌大學 但係你放棄就真係咩都冇

得罪講句 而家剩靠html Java PHP就含得撚

IVE FYP 其實要求唔高 有做到有野比人睇就得
成隊無咩人做野 initial個陣交啲無咩用既出去比阿SIR睇
阿SIR都話咁份野做唔切好易肥 最後兩星期一條友發力做完個PROJECT
雖然只有份document十分之一內容既野 我覺得 不過最後都伶左個B

咁唔怪得你要defer
FYP無方向無能力自己做完
樣樣都要靠人

點會改唔到
有無同個tutor認真傾過
咁嘅情況一定會酌情處理
唔會要你死跟initial report咁戇鳩

I大FYP咁貴㗎

有無咁好心呀
自己FYP都忙到焦頭爛額
重幫人手做人哋份FYP

其實IVE 有唔少勁人 有部份都只係因為其他小小野而上唔到大學
見過有啲一早做哂FYP 之後教下其他人做FYP所以主要睇你識唔識人同埋熟唔熟

廢人入SE讀慘撚過食屎

你真係唔識㗎喎

實會後悔 想講中學學歷同高級文憑學歷 真係差好遠
而家呢個社會同以前唔同 以前既人肯捱就得 當你真係肯捱 你見工個陣攞咩說服人？ 用你讀到一半就唔讀既學位？ 認真諗諗佢啦

你而家咁似係想因為覺得難想逃避放棄 quit 出黎做野都係藉口你淨係識打沉自己 識人大學5年要讀6年 不過佢多1年時間但學好多語言 又去exchange 返唔同intern 充實自己 亦識人year 1 適應唔到過唔到1 retake 1年之後 GPA 爆4 first hon grad 左

好多野都事在人為㗎啫 最重要嘅係 樣樣野都咁難堅持落去 你做乜都唔會成功

咪撚讀啦
讀完都係垃圾
不如學定爹釘板札鐵

咪係囉 自己做唔掂咪搵人幫 ive fyp實有人早左做完 叫d fd幫下手咪算

我都肥電機個ibsp啦 48cre

冇cert 出黎做 = 比人撚狗壓價 一直比人撚 到時你又係要返頭讀返

有cert 出黎做 = 比人撚狗壓價 不過做一年半載可以DKLM然後轉工

搵program leader 傾啦 仲有你咁情況retake 應該係淨retake FYP 唔係全費(定而家咁仆街改左?) 下個sem自己邊做fyp邊返part time養自己大半年

其實IT睇你考到乜野certificate多過睇你係咪IVE畢業啦.

講完你都要駁，唔去求老師就打哂輸數

我哋應該就係同學嚟，如果你初初考完試之後當日唔放棄，你21號仲可以demo 畀啊sir睇，唔使fail，你睇下，而家出事啦

hleung 唔會咁容易肥人，前題係你真係有做過嘢

佢肥人佢要寫report 解釋點解佢肥你，你乜都唔做，唔去present, 咁佢份report 就好寫啦

你無ive學曆，你乜都唔係

我知佢念緊乜
係圖書館左copy 右copy
應該真係唔識it
因為我都係咁多位ching 解釋先知佢錯

有無咁廢。 你唔好讀啦。曬錢。 拎錢去驗下個腦好過啦

佢fyp4個人喎，SE黎
我地INS邊度可以四個人一組

係喎目空兄，原來係SE，冇追post添

題外話：有日我哋講話全科第一個攞offer嘅人有3.89，Kelvin即刻話：目空？

一邊返工一邊返學唔撚得？
ive堂又唔係多 當你一至五返學每日返9-15
要搵份夜晚既工都唔係咁難
一星期返6日點都搵到萬零蚊
如果咁都話辛苦既就收收皮先
你直接出黎做野你呢世都唔會成功

我懷疑佢依家都moon緊我

我地公司請緊machine learning scientist,有心研究數學就得，有C++ 11 底就得，有興趣留tg

就係因為咁，我地公司出到72k請人寫assembly 同C改jvm底層，都請唔到，最後請左個大陸人搞掂...香港人真係好唔爭氣

ive 都讀唔掂佢指意佢搞machjne learning

係1都應該叫重做 唔係重讀
而且點會呀 交到課比個c 妳趕妳走好過啦
肥妳攪咁多野

software engineering? fyp好似final demo完 你先問點好 ?
其實fyp 1-2條友都做到 4條友 得1-2友做野成日見

同事辭工就乜都做唔到架啦

IVE FYP一個人做 其實唔難 而且一個人會攞曬所有人分 A硬

其實好多阿sir 唔會真係想肥你 我見個1條友比3條友賣咗 自己做fyp都合格

fyp你有做嘢，根本好難炒，有咩唔識咪問supervisor，結論係樓主係完全唔做嘢等畢業嗰啲人

毅進警察

阿SIR都唔幫既
根本態度差又冇心做

仲諗
係咪痴線架你

因為佢根本就係唔想讀講幾多都係藉口

雖然唔個樓主讀IT邊一範, 當住你出黎諗住做programmer先
我冇見過身邊一個programmer係連IVE學歷都冇
一黎programming唔算係人人都做到既野, 除非你個portfolio靚到飛天啦, 如果唔係你連IVE/HD學歷都冇,見到你份CV好難令人相信你可以應付到programming
所以我建議樓主先同programme lead傾傾有冇辦法用最短時間做過份fyp, 如果唔係真係唯有讀多一年

咩你覺得返工會易過獨立做一個fyp？

一個fyp有心一星期都趕到貨啦，網上咁多source code

我係老闆寧願請個中六畢業自學coding 都唔會要個畢唔到業嘅ive 仔

樓主個心根本一早就做好哂決定
佢上黎只係為左聽大家同佢講無所謂架 就算讀唔成ive 你都可以發圍 然後係it界過得風生水起 分分鐘就係下個香港版bill gates

上面個個都係勸你繼續讀落去 又比哂意見你可以點做 你都仲可以話要諗諗 仲諗就真係畢唔業啦 路係自己揀既 仆街唔好喊

連ive咁hea都可以話quit
真係世上總要有你d廢人

supervisor 點會唔幫你 就算係其他老師都會幫啦 你肯問佢肯教

你應該食屎

樓主本身已經係free rider嚟

分組果陣無人要，迫住入 D 垃圾group，成個gp都係free rider

唔係點會一個人quit其他組員會企喺度

ive咁簡單都攪唔掂，仲話出嚟返工學野，出面公司無人會比你free ride嫁

retake一年好好反醒下啦，自由騎士

完全同意 唔想讀 係度多多借口

工程撚FYP同出嚟做嘢完全冇關係

當我係幫你interview既人， 見到你份cv咩都冇仲要中間空白左幾年（因為你讀ive讀到quit,斷估你唔會將你畢唔到業既野都寫上去掛！），我第一個就扔左你份cv連見都唔見啦！ 就算真係有人好奇同你interview下， 條友一定問你空白左果幾年你做緊咩， 你唔通又好意思講話quit左ive咩？ 一定會問好多野 ， 仲要9成唔會請你， 因為你連基本既學歷證明都冇， 最多去到中學， 就算你講出你quit既原因， 人地都冇辦法幫你查證你講既野係真定假，仲要講緊你往後每次interview都係咁⋯ 除非你諗住做D唔洗睇你學歷既工作， 如果唔係我勸你都係乖乖地點都死掂份野仲好

仲想補充多幾句， 佢見你連FYP都做唔好仲要做到quit, 見你咁既態度，除非係識大粒野介紹你去in, 如果唔係99%唔會請囉

同啲人唔熟，眼見啲人同啲勁人熟佢地連份assignment 都幫佢做埋，好葡萄

btw唔該曬咁多位，我聽日去交返學費，但最後個sem應該全部要重讀，唔夠attendance

睇清楚 係讀左半年IVE QUIT左
姐係佢得中學學歷

大家識咗幾年 都冇人幫下手就死得啦
千祈唔好以為我覺得係老奉 但大把fd可以捱夜幫你頂 睇下你搵唔搵到啫

問清楚先
以前有d grant好似畢唔到業要回水

係年半

識唔到人比較摺

唔識都要做啦，乜都做d俾佢，佢先可以比到意見你。再加上present果日唔等於交project既deadline，好多人都pre完再繼續做。
不過你隊友走左你唔可以轉題目轉做一個人做咩？我果邊你三月底改題目都冇問題做得到就得。

唔得，11月就定咗，唔轉得

問下可唔可以轉做pt上堂 早上返工 夜晚讀埋佢

拎緊grant quit 要全部學費還返比政府 你諗你

唔夠時間做最多唔訓既姐，點會做唔晒，人一日訓4個鐘其實夠晒

可以cut scope

我係你，我會捱埋個fyp。

quit咗冇得攞佢地分，free ride先有

Quit law

係啊 睇彩數。有d 癈過你反而畢到

我都想做 人工一定高過樓主畢業

se?

se大把人要year 3
捱得過就冇事

老實講句 你話自己比較摺 真係唔多信
通常比較摺係內向既 內向既人應該要上堂既時候就會去上堂 唔會唔夠attendance

自己走去玩唔上堂唔通阿sir逼你？人地quit分分鐘係被你拖累 見到有個咁既組員都心知不妙 單拖到最後頂唔到咪quit囉

好地地要上堂既時候唔上堂 咁梗係識唔到對自己有幫助既同學啦 好正常架喎

你點都要讀埋佢攞畢業證書。
我做緊間公司仔都需要IT staff，要求都唔係好高。
問題係就算我想請你，我都要同大老細，投資者解釋點解你未畢業/無畢業都要請你。佢地會問，你Fyp 有的困難就quit school, 係咪你返工之後遇到難少少既問題就會想辭職？
如果我手上有你同埋另一個應徵者大家技術水平差唔多，你有咩優點可以令我為咗你去同老細據理力爭要請你？

樓主連堂都唔上，咁講咩都冇用，完

一係你就俾到我睇你寫過啲咩，做過咩product。你有啲見得人既成果係手既話，都可以叫咗睇下有無人會賞識你肯俾個機會你。如果你一啲track record 都無既話，重要無畢業，真係連細公司都唔想請你。

要quit 就早d quit

加油啦 樓主

但我想睇樓主仆街多d

點都要讀埋佢啦
就算係retake一科fyp要幾多錢姐
8000蚊到姐.
你下年咪一路返工一路做囉
反正都係一兩個星期同super吹下水姐

咁多人叫樓主同tutor傾改題目
樓主無答過同唔同tutor傾
我覺得件事應該無樓主講咁簡單

唔好讀啦

Quit 如果無信心

QUIT

巴打，多謝你好意，但我冇學過自己知自己事